%@P:exocorcp
%@metapost:4thalesexo33.mp
%@Auteur: D'après {\sl mathsenzep.com}\par
\compo{1}{4thalesexo33}{1}{
Sur la figure ci-contre ({\em qui n'est pas en vraie grandeur}),
les droites $(BG)$ et $(ON)$ sont parallèles.
\par On donne $IN=6$~cm ; $IB=11$~cm ; $IG=8$~cm ; $ON=3$~cm;
\begin{myenumerate}
  \item Calcule la longueur $BG$.
  \item Reproduis la figure en vraie grandeur.
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\Thalesf IGBON\par
\[\Eqalign{
\frac{IO}{IG}&=\frac6{11}=\frac3{BG}\cr
\cr
\frac6{11}&=\frac3{BG}\cr
6\times BG&=3\times11\cr
6\times BG&=33\cr
BG&=\frac{33}6\cr
BG&=5,5~\mbox{cm}\cr
}\]
\end{myenumerate}